（長文分享_01）---- Pixar創辦人眼中的Steve Jobs

小弟最近睇左一本書，書名《創意電力公司, 我如何打造彼克斯動畫》，英文原名：Creativity, INC. – Overcoming the Unseen Forces that Stand in the Way of True inspiration。

事關本人修讀緊Film & TV ，所以就搵左好多呢類既書睇，但呢本有一部分係講關於Steve Jobs同Pixar 創辦人由成立初期，之後遇到Steve Jobs，最後Steve Jobs去世既事蹟。

大家都知Pixar 係動畫電影製作係有好多大家熟識既作品，好似《The Incredibles 1&2》、 《Coco》、《Inside Out》、《Toy Story1,2,3》，但係一位設計Apple電子產品既Steve Jobs 同Pixar生產動畫電影既公司究竟有咩關係，我諗就吾係好多人知。(關於Pixar既詳細資料，就勞煩各位上網research啦)

所以當睇完呢本書之後，就想同各位巴絲分享書入面所提及佢地既故事，無論識或吾識佢地既巴絲都可以睇睇。

1.) Steve Jobs 同Pixar 既相遇
----有一點要澄清一下，其實 Steve Jobs並不是Pixar既創辦人之一。-----
Pixar未成立之前，係一間盧卡斯影業公司(Lucasfilm.LTD)既電腦繪圖部門。(盧卡斯係Star
Wars既作者既製片人）係1983年，盧卡斯影業公司因要部門重組 同 節省公司支金流量，
認為呢個電腦繪圖部既作用同發展不大，就向外面既公司Sell呢個部門。而Pixar呢個名係由
Pixer ＋ Radar而成，亦係被賣出之前而創立。
盧卡斯Sell Pixar期間，有超過20間大公司都睇過Pixar既電腦繪圖技術同硬件，但最後各種
原因而放棄收購。而當時，Pixar得番兩個成員，Edwin Earl Catmull 同咪 Alvy Ray
Smith。 就係1985年既2月，Steve Jobs 睇中左呢個部門，當時佢仍係Apple既CEO。而係
呢交易談判，Ed Catmull係書入面講到，Steve Jobs完全一個人主導成個討論，問左佢
地好多同商業有關既問題。Ed Catmull 同 Smith 都比SteveJobs嚇親，樣樣既都係講點樣賺
得更多，都點做先有更大既價值。SteveJobs所傾既野同Pixar原本想發展既製作電腦動畫既
方向背道而馳，所以呢次既交易又告吹。
2個月之後，SteveJobs被Apple公司踢走左，一個人親自搵Pixar果兩條友傾，但今次
SteveJobs既態度同上次係180度轉變，非常有善。但後來佢地兩個發現SteveJobs既目的係
想Pixar成為一間家用電腦公司 同 Apple對打，佢地亦拒絕左SteveJobs既收購提議。
幾個月之後，Pixar既支金已經所剩無幾，Ed Catmall 同 Smith 都好擔心間公司會執笠，係
舊金山有一個電腦動畫展開左個攤位 (係呢個位，吾個點解我睇到笑左一聲，Sorry)。
果日，SteveJobs又黎搵佢地(突然覺得佢都幾煩下 ，佢問口就問「你地最近點啊？」(感
覺有D串)，咁佢地更係喊晒救命，好吾L掂啊，無錢啊等等。SteveJobs果時已經開左間叫
NeXT既個人電腦公司(MacBook同iMac既發展初期就係呢間野研究)。SteveJobs同盧卡斯影
業公司開交易會議期間，盧卡斯影業財務長認為係會議最後先到係一個有權威既表現同最有
力既交易談判對手。之後，SteveJobs見果位財務長遲遲未到，就即刻開始成個會議，搶左
會議既控制權。最後用500萬美金買左Pixar，再比500萬美金Pixar去做研究同發展，承諾會
保護Pixar既利益。 ----明顯地，SteveJobs係Pixar既投資者。----

咁多位巴絲睇到呢到都有D攰，關於下一個post ----2.)Steve Jobs 同Pixar 既共同發展----就會下次先post，多謝各位。

資料來源：
Book：Creativity, INC. – Overcoming the Unseen Forces that Stand in the Way of True inspiration

留名